卓韻芝發文逐點回應對示威者質疑，趙學而分享表讚同！

港府強推《逃犯條例》修訂草案，兩次逾百萬市民遊行反送中，但政府只暫緩不撤回，未有正面回應民間訴求。昨晚示威者一度佔領立法會。今日，趙學而在 facebook 分享了一篇卓韻芝支持示威者的文章，並稱讚道：「Well said」。卓韻芝文中逐點回應民間對示威者佔領行動的質疑，並呼籲「請繼續站在他們的一方」。

卓韻芝在文章開首直接點出不少人對於昨日佔領行動的疑慮：「我該如何看待昨天在金鐘發生的一切？」接著闡明自己支持示威者的立場，「我只希望堂堂正正說一句：請繼續站在他們的一方」。

示威者打破立法會玻璃，佔領立法會會議廳，有人質疑他們破壞了整場和平運動。卓韻芝反駁：「對，他們破壞你想像中的運動模式，但他們沒有破壞運動，因為你的運動目的跟他們相同。」她又指，若百萬人上街有用，林鄭月娥立即下台並撤回《逃犯條例》修訂草案，卻有人去爆玻璃，那才算「破壞」運動。

卓韻芝又強調，佔領立法會的示威者所展現出的並非「瘋狂」，而是「理性」。她認為示威者目標清晰，既不破壞具歷史價值的物品，亦沒有「無定向的發洩」，只是透過破壞特定公物作出宣言。她強調示威者並非暴徒：「真正的暴徒會趁火打劫，不顧他人安危地摧毀」。她指被「欺凌到上心口」的示威者僅塗污立法會，並作出「你別再蝦我」的宣言。對卓韻芝而言，示威者「像跪求，多於暴力抗爭」。

對於「抗爭無用」、「反正廿幾年後都係大陸㗎啦」之類的說法，卓韻芝則強調承諾對於香港社會基礎的重要性。她認為，「如果承諾不存在，就沒有法律」。她又指知道道德觀和正義感的，很難對目前的香港政府的所作所為視若無睹。

此外，卓韻芝表示絕對珍視任何一種抗爭方式。她最後指自己從不覺得自己的未來要別人為她爭取，從沒向年輕人道歉，因為她相信「未來，是我自己 fight 出來的」，以及「I am fighting with you」。

讀過卓韻芝這篇文章後，趙學而稱讚「Well said」，又指「而婆（編按﹕趙學而自稱）我都係借分享，我慚愧，無咁好文筆」。